美國務次卿抵台 明悼李登輝 未提台美經濟對話 今晤蔡英文

節錄

美國務次卿抵台 明悼李登輝
未提台美經濟對話 今晤蔡英文

【美台交流】美國國務院次卿克拉奇（Keith Krach）昨午抵台，展開一連三日訪台之旅。他是美台斷交41年以來，美國國務院派遣訪台最高級別官員。克拉奇今將與蔡英文會面，明出席悼念台灣已故總統李登輝活動。台媒期待的「台美經濟與商業對話」不在公開議程當中，台經濟部指仍會閉門交流。在克拉奇訪台前夕，兩架解放軍軍機進入台灣防空識別區。國際關係學者分析，克拉奇訪台是試探中國底線一着，只表態出席李登輝追思儀式，讓美國可在對華留有調整空間。

相關新聞：美大使晤台處長 撐參與聯國

克拉奇率領的代表團昨午抵達台北松山機場，展開一連三日的訪台。台灣外交部指上月初已提出希望美方派遣現任高官，參加李登輝的追思禮拜，美方如願派國務院次卿克拉奇訪台，創下自1979年以來，訪台層級最高的國務院官員。

克拉奇今將與台灣總統蔡英文會面，台方晚上會在總統官邸設宴，明日克拉。。。。。。。

■美國國務院次卿克拉奇（左）昨搭專機抵達松山機場，台外交部次長曾厚仁到場接機。路透社

專家指留餘地試華底線

台灣政府上月底宣佈放寬美豬美牛進口，美國國務院隨即宣佈創立美台雙邊經濟暨商業對話，並交由克拉奇主持。這次是這兩個月以來，第二位訪台的美國高級別官員。上月9日，美國衞生部長阿札爾（Alex Michael Azar II）訪台，其間會見蔡英文，簽署台美醫衞合作備忘錄（MOU）。由於美國國務院專責外交，故克拉奇到訪也別具意義。

新加坡國立大學政治系副教授莊嘉穎對本報分析，這次美國派出國務次卿。。。。。

■克拉奇一行昨乘搭小型行政專機C-37A抵台。美聯社

兩共機闖台防空識別區

中國外交部昨對再有美國。。。。。

美國國務院亞太助卿史達偉（David Stilwell）也在參議院外交委員會的一份聽證會證詞批評，中國最近在全球採取的行動是「無法無天的欺凌行為」。他指，美國不是要求其他國家選邊站，而是希望各國站起來，對抗中國「邪惡的」行為，以及保護自己的主權和經濟利益。

台灣蘋果新聞網/中央社

口交部: 好嬲好嬲

保皇黨：好嬲好嬲

爆血管未

保皇黨：
國家尊嚴不能容忍
林鄭應用緊急法！禁止香港人去美國台灣

三萬隻睇嚟好期待攻過去

佢負責經貿合作
三十幾搞咗間ameba
比個人去參觀
個條友返去搞返間海盜爸ali爸爸

咁你哋話今次佢又會點呢？
以前通用汽車VP
讀書唔叻
車房仔出身

唔使隔離？